[JUPAS] 中大bschool 問答

好似有啲遲
見出面冇中大商科post
就開一個睇下有冇人問

有咩prof靚grade / 學到野？
推介邊個concentration？

Ibba?

yes
同埋ocamp挽唔挽得

^過

要睇你想讀啲咩 practical 啲定theoretical啲
Finance / International Business 都唔錯

Ocamp 你想點玩法先

prac乜撚tical
商科「知識」無用

要做intern刷gpa先係皇道
姐係話讀書要策略性揀科 咪撚抱住學習心態

利申已grad

同意商科嗰啲知識冇咩用
但係個名會有啲用
practical啲會比人感覺好啲
e.g Finance vs management

利申 讀緊 個人感覺

可唔可以舉下例gpa幾多先可以intern啲咩公司？
同埋點樣「策略性」揀科？

best5 24 ( 新計分 26.5 )(3 3 5* 4 5* 5)
Ibba大唔大機會?

有啲人話好 有啲人話伏 所以想知多啲

都可以
中大出個新計分lq 係26
理論上冇問題
但係當然第一年新計分
冇人知個分會升高幾多
建議放a1/2

thx Ching 放a1 a2
真心驚入唔到

我會咁睇 無論點都應該玩
不過玩幾多個就睇返你自己想唔想玩
（想同系嘅人熟就細o / 系o 想玩書院就大o)
一嚟識下啲senior 有咩問題問組爸媽 搵source reg科呢啲
二嚟識朋友 無論同系定同college
因為如果你咩都唔join 你九月可以話係咩都唔知
而人哋就一班班fd 又有source 咁

應該冇咩問題
除非你interview 炒晒 /
有好多23-25分但拎住幾條5**
不過機會好微
下年中大見啦

我相個嗰位巴打係想講要揀啲靚grade嘅科
而唔係啲學到嘢嘅科
好多會學到好多嘢嘅course 嘅grade都係爛嘅

而gpa 呢樣嘢係好重要 特別喺商科嚟講
因為公司會有gpa threshold 低過某一個gpa就唔睇
至於你問gpa幾多先夠 基本上越高越好
間間公司個threshold 唔同 越大自然越高
好難一概而論

我覺得對你嚟講出路唔應該係你嘅主要concern
興趣先係
我理得邊科出路好 但你冇興趣嘅話 一定讀唔好
讀唔好 gpa 低 咁嗰科嘅出路幾好都唔關你事啦

而家應該問嘅係你確唔確定你想讀acct

pacc可唔可以double major到？？

可以
不過Double major 個credit 就會多咗
可能要讀多年 唔清楚確實嘅清況

Best 5 幾多？

另外想問下
4454665 bafa bio chem
cu商科除左bba同pacc仲有冇其他揀得到

有冇qfin weighted median

唔該你～
想問巴打可唔可以講下自己讀咗啲咩+幾年嘅感受

best 5 weighted 29
應該得HRE IBBA PACC
IFAA 要31 可以試下搏

冇 得weighted lq
Best 5 35

呢個真心唔知
不過dse cert 唔係2年expire?

樓主咩科

Riskman 有機
再唔係就HKU Anf/Enf

1）唔係 去到最後都係睇人 識人入到去照爆4
Cu qfin 唔叫差 不過一定唔夠ust勁
Ust qfin > cu qfrm > cu qfn > hku qfin
個人睇法only

2）BSc

Best 5 24分 用新制計5科26 7科29
A2 ibba 穩唔穩？

有冇Pac 巴打？ 想問有咩electives 好讀

喺其他post 有答過
新制 ibba lq 26
但係要睇會唔會有人 best5 23-25 但拎住幾條5**
咁個分會再升咗
當然機會唔大 如果你個分入硬a3
A2 可以放 算穩

條formula 係咁？
Best 5
 English Language (x 2)
 Mathematics (x 2)
 The best one subject of M1/M2, Chemistry or
Physics (x 1.5)

A3 cu英文 應該穩？因為新制lq 6科27
同我英文有5
？？？

唔係 呢個分冇任何嘅weighting
只係用咗新計法
5**=8.5 5*=7 5=5.5
所有科同等weighting 計best5

留意返係4c2x
同埋你上面打7科29 唔知係咪打錯
應該除咗醫冇人計7科
如果4c2x 29就好穩

RM好似要M1/2先入到

係6科新制29
打錯咗！！！

另外想問下如果first major ibba second pacc
同first pacc second ibba 有冇分別

Ibba出路如何？人工如何？

冇經驗 答你唔到
但係我想提你嘅係
商科冇想像中咁輕鬆
諗清楚係咪要double major

Curriculum 可能輕鬆
但係你要高gpa 靚cv 做intern
Double major 未必學到好多嘢
但係一定辛苦咗

當然你可以入到嚟讀住先慢慢諗
而家諗double major 太早啦
一步一步啦

冇得一概而論 商科睇人為主
識人ibba 好勁 亦識人ibba hea讀玩ocamp為主
咁兩個好明顯兩個極端

而出路嚟講 ibank, big4, mt, consulting, conglomerate, fmcg......
基本上咩都有 睇你對咩有興趣再向嗰邊方展
人工就睇你咩工 一萬幾到五萬甚至再上都得

唔該晒ching 嘅解答

自問個人唔算sociable 驚識人好難
聽咗好多意見都係話major course work比較輕鬆
但首要砌靚cv 搵好intern....
同埋好早就要career plan

B5一定要有英文？

同埋即係唔會有英數加乘？

btw仲想問下pacc會唔會讀完出來個出路好窄
我見ibba好似學d嘢多元化d 好似出路都闊d

我啱啱睇完 好似係最近三次 冇限年份
至少中大係咁 其他大學會有自己policy
不過要睇有冇penalty for combine cert

Sociable 呢方面冇人幫到你
要靠自己行出comfort zone

Career planning 當然越早越好
代表你會比人多時間去做準備 咁你會有優勢
至不過唔好因為career 而忽略咗其他嘢

利申 內向撚 都係咁過

唔係
因為中大剩係放咗個冇weighting 嘅data
所以best5 35 係最高分嗰5科用新計法加晒佢

唔會
入到大學你讀咩係你自己揀
你個major只係要求你讀6/70 cred
有free cred 係你自己安排
所以跟興趣就可以

同埋Accounting 係好好好重要
喺finance field 嚟講

Sor 啱啱miss 咗
你係想讀商科？
如果bschool 嚟講穩嘅有HRE 同 IBBA
如果有幾粒星可以搏PACC 嘅

你而家做緊咩 人工如何？

利申 仲讀緊書 下年中大見

人工唔應該係concern
Concern嘅應該係你到底鐘唔鐘意呢樣嘢

唔明 你想band a 全部放qfin (qfrm ust cu qfin)?
個人認為 A3 最好meet 到uq 至少要過mean

請問邊到有得睇
我想知埋ifaa

搏IFAA?
呢個分要穩嘅得 HRE IBBA PACC
GLEF 要英文5

巴打咁高分，可以直接HKU Anf
甚至Cu Ifaa / risk management science

Google.
“CUHK JUPAS admission reference score with CUHK 2019 conversion”

IFAA BEST5 31

我a123都幾大分別 我最鐘意係journal 但我唔揀得 因為屋企人唔俾
A1我搏nursing 6科差lq 2分兼bio 3
我仲諗緊 讀中文教育定係護士

如果a1放到咁高 我相信你一定有cu qfn uq
中間嘅話 睇你數底好唔好 有冇自信
雖然如果冇嘅話 我兩個都唔建議放
不過就.... 可以諗諗大學嘅culture
如果你揀唔到嘅話 都幾重要嘅我覺得

Thx 巴打

講緊cu? 無錯 qfin 其實唔quant
要quant ust 會quant啲
不過都唔係ivy league 嘅對手

不過唔quant 又未必好大問題
睇你想做啲咩姐

我見ifaa lq28 會唔會太博?
同埋呢兩科洗唔洗數底好?
三年高中荒廢咗數學

M1 M2 叫basic
Core 5** 應該唔差 但係冇讀過m1/2可能有啲辛苦
我睇qfrm 個courselist calculus, stat, programming 都有 成個program 都係圍繞住啲數
如果你覺得你唔想對咁多數就唔好揀

A2A3 一係你搵多一科放a2 如果你唔覺得你handle 到太多數嘅話 一係就照放qfrm (讀唔掂 trans 去qfn)

當然 入到a1 就唔洗煩啦

出路唔同
好難直接比較 可以講係多啲錢 因為個要求高咗
都係嗰句 好難一概而論

上面嘅我都認同
我覺得而家你係要睇兩樣嘢
1）你係唔係想quant 同埋你接唔接受到咁quant
2）大學culture 會唔會影響到你嘅選擇

另外要提一提嘅係 假如你入唔到A1 去咗business
Bschool GPA 好重要
而如果你唔夠人quant 爛grade 就....
聽過唔少人qfrm 爛grade
亦聽過唔少人 qfrm trans qfn 為gpa.

你都可以咁諗嘅
通常quant 都係嚟自math/phy/engineering bg

可以 master 冇要求你ug 要讀咩

其實你諗呢啲會唔會太遠
你連bachelor 都未讀

條條大路通羅馬
而家諗 最後都唔會跟住你個plan
個重點係 你而家咩都唔知
諗諗下 入到去真係試過先發現同想像完全唔同
咁咪又係重新諗

與其擔心五六七年後嘅事
不如諗一諗係而家呢個moment
你對咩有興趣
而唔係擔心出路嘅問題

Yes. A3 一定穩陣

冇一科會直接教到你炒股
但係Accounting/ Economics / Finance 都會對你分析有用

唔洗理band b
三大基本上唔會收band b
而你個分我相信都唔洗驚入唔到band a

想問下pacc入面d specializations 會唔會影響出路
同埋有冇話邊個specialization係最好？

唔知你講緊咩specialization
u mean Global Accounting Stream 嗰啲？

係呀

嗰啲唔關你事住
要去到year2 再揀人入
所以唔洗諗太多住

好 唔該晒巴打

瞓醒推一推
最後幾個鐘

近年GA 個program 都唔多吸引
認真答你 G唔GA影響唔大
最緊要係搵到好intern

想hea讀靚grade 定 認真學野？

表示 唔係pac
不過聽啲fd講 GA 會同個department 熟啲
好似會多啲career support
其實係唔係

巴打依家讀緊咩？
Chin冇weight 嘛

我唔係GA 唔知佢地career support係點
只係以前GA exchange嘅u 係好啲
近年差左好多 包嘅intern變左係大陸big4
所以我估support 都未必係好好

Best5 24(舊制) 26.5(新制)
放榜前有Ibba interview 不過冇好似Cu Econ 收到email bonus point
1)想問係咪有email先有分加？
2)係咪之後要再in多次？

1）應該唔係 一個個系唔同 未必會send email同你講
2）係 individual interview 仲重要過group in

輕輕一推

數學5都冇，點ifaa
Rmsc double count math m1/2,又點會入到

Best 5 24 4c2x 27係咪穩入ibba
新計分嚟講best 5 26, 4c2x 29

其實商科都係讀啲差唔多嘅嘢
我就係比較practical 少少 但係都大同小異
可能因為我本身對market 有興趣
所以係讀得幾開心 覺得對個market 嘅了解多咗

最大嘅感受係 學習環境好重要
同一班勁人一齊 會令自己有動力
同一班hea讀 你好難可以keep住有動力

唔可以話100%入
因為你啱啱好喺個lq 上面 （新計法）
但係冇人知佢準唔準
不過算穩陣

A2 擺咗ibba
A3 cu econ

可以 a3 好穩
應該入硬 唔洗擔心

靚GRADE+學野

咁樣有啲難
你係dse 定係已經讀緊？

唔係in完會sd一封所有人都收到嘅email咩?

你收到？
我得Econ有

hi 樓豬

屌 原來send咗去垃圾桶
話well performance，不過冇話有分加

祝做到ibba同學

Hi 聽講你又開火

下年中大見

又

唔係又咩
做咩咁得閒搵到呢個post

見到你開post
返到香港未

咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba 咪撚入ibba

ibba 狗也不屌
1. 無專業資格/ 專業技能
2. 垃圾course，特別係啲management course，垃撚圾，學唔到野的。樣樣都學啲，但樣樣都唔撚精，求撚其搵個degree學到既野都多過你。
3. 總之就係垃圾，入去等於浪費金錢同時間，除非你係要用黎trans去其他major，否則悔一生

pac course 2字頭好易

點解trans去pac之後又要再double major番ibba.....?

聽講堆乜business law company law嗰啲好q難

3111 3112 4011 先係世界級

其實pac啲grade 都唔算差
double major pac ibba 其實冇乜用

諗住學多樣野+多個title咁姐
btw financial report點難法？

Qfrm

唔好讀 伏黎

返到
打緊通宵牌

ibba撚留名

有冇ching收到ibba interview
利申未收到

有冇6月ibba in 過？

冇，btw 我計完bonus都係26.5

6月in完有email feedback 寫住Excellent performance in interview
不過好似人人都有，懷疑無用，所以一樣等緊再in
P.S 我都26.5

我估有去就應該有個封email
我有個fd已經收到bschool其他科嘅interview
唔知ibba幾時出

咁撚快
可能今年cut off上番LQ 25

屌咁難得LQ跌到24又升返
想讀書呀
btw 巴打你interview問咗咩？

1條group discussion 15 min到
1min self introduction
升返我就要去Econ乞食

咁啱嘅我A2又係放econ
我計埋bonus嘅weighted score係32.75

我weighted score 33.5 同UQ差唔多
最好齊齊入Ibba，唔使Econ圍爐

一齊入ibba
8月5睇你好消息

而家中英3都入到ibba了？

可能入唔到

見有好多人問 雖然我唔係好清楚ibba
但係中大second in 就大概會喺下星期中搞
所以唔洗咁擔心收唔到 因為基本上差唔多分就實比
如果星期四/五都仲未有先擔心啦
下年中大見啦咁多位

完全唔識accounting?

咁你加油
會好辛苦
又要追返啲cred 又要由頭學accounting

唔係
我係講緊你要追返啲bba year 1 course 同acct 本身啲course
Econ 同acct 本身應該唔會有好多overlap

Year 1 recommended pattern 係有5個
唔清楚佢地會唔會比係econ 2011 2021 trans
因為bschool 全部都係讀dsme 1030 1040
雖然讀嘅嘢差唔多 econ仲難啲

放心
其實班pac友都係year1 sem 2先讀2111，所以你都係遲人地一個sem
我估你下年sem 1應該都係讀返2111先
啲野其實都係dse level，識唔少人無讀過bafs但讀個陣上堂聽下同溫下出黎都幾好grade

依家好似year 1 就2111
BAFS就係2111 level
認真讀完 就同其他人同一條起跑線

讀咗1111先，到時再trans返cred，之後個sem 1跟大隊讀2121有冇得諗

睇落應該得
巴打係入ibba?

yes
但得24分，好marginal

唔好咁頹住

應該都有機會嘅

有冇人收到ibba interview？

想幫樓主含

Earnings management

消息指 今日唔同科開始搵人in

ibba

睇電話 同 email
有可能打電話約時間
唔sure ibba 點做
不過唔洗咁擔心

巴打唔係之前6月個陣已經in咗啦咩?
之前in咗嘅唔洗再in架
佢依家in嘅係之前無擺ibba係band a而個分又marginal 嘅人呀嘛

係咩
以為marginal 要second in
高weight LQ 少少only，應該marginal

驚咩 唔係最低分都唔算marginal啦

6月果陣in過ibba 但係冇收到email

幾多分
高分會直接收

b5得24分 (新制26分）好驚

放榜前冇放ibba，放咗另一bschool科，收到interview但冇去。放榜後擺咗ibba喺A1，但完全冇收到interview，冇去過ibba interview係咪都入到？